<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>川藏 on Yongbin's Blog</title><link>https://blog.yongbin.org/tags/%E5%B7%9D%E8%97%8F/</link><description>Recent content in 川藏 on Yongbin's Blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Thu, 05 Nov 2009 15:43:42 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.yongbin.org/tags/%E5%B7%9D%E8%97%8F/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>川藏之丹巴</title><link>https://blog.yongbin.org/post/chuanzang-danba/</link><pubDate>Thu, 05 Nov 2009 15:43:42 +0000</pubDate><guid>https://blog.yongbin.org/post/chuanzang-danba/</guid><description>&lt;p>丹巴县地处成都西部约400公里。位于甘孜州东部，海拔1800密，东与阿坝州小金县接壤，东南和南部与康定县交界，西与道孚县毗邻，北和东北面与阿坝州金川县相连。 丹巴是一个风景如画的高原县城，这里有甲居藏寨，梭坡古碉，美人谷，党龄葫芦海。&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->由于昨日到康定已经比较晚了，所以只购得今天的第二班也是最后一班到丹巴的车票，班车满载游客只有5位，一位来自香港的小伙子，从青海三江源头过来，晒得爆黑爆黑，还有一对荷兰老夫妇，揣着一本英汉对照小册子，逢人就比比划划的问路，实在佩服&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;/p></description></item><item><title>川藏之康定</title><link>https://blog.yongbin.org/post/chuanzang-kangding/</link><pubDate>Mon, 02 Nov 2009 18:47:51 +0000</pubDate><guid>https://blog.yongbin.org/post/chuanzang-kangding/</guid><description>收拾好行头结账的时候要了发票，还刮出个5块钱，不错不错。阿前不知从哪听说了岚安乡，自然人文风光都很不错，很少有游客去的地方，距离泸定县城20公里山路，正合我意，人少风景好就是我要去的地方。到了新南门客运站才知道头班到泸定的班车已经卖完了，只能坐第二班，熬到10点，终于发车，雅安停车午饭，直到下午4点钟才到泸定。据出租车司机说到岚安乡的车子是小面，路不好走，下午3点就没往那的车子了。得，下次吧，也不是一定就要去的，于是凑足了四个人打了辆车就到了康定，对于途中的泸定桥这种完全对游人开放并建展示馆的地方向来没有兴趣。康定古称&amp;quot;打箭炉&amp;rdquo;，位于甘孜东部。自古以来就是康巴地区政治、文化的中心，亦是汉藏茶马互市的中心，现在也是四通八达的中转站。《康定情歌》唱得就是这里了，跑马山、贡嘎山(海拔7556米)幸好有阿前，脑子里记着都是青年旅馆和景点，投宿到了登巴客栈，逛了下超市补充了些物资，又买了当地那种锅盔准备做干粮（跟成都的是不一样的,怎么看也觉得是囊，只不过松软些）</description></item><item><title>川藏之成都</title><link>https://blog.yongbin.org/post/chuanzang-chengdu/</link><pubDate>Mon, 02 Nov 2009 16:55:36 +0000</pubDate><guid>https://blog.yongbin.org/post/chuanzang-chengdu/</guid><description>9月11号傍晚，终于抵达了川藏行的第一站成都。背着行李胡乱走到了天府广场，偶遇一群外国友人跑来用英文问人民广场怎么走，我又不是地头蛇，哪晓得，在一位正在巡逻的TJ小伙子帮助下，我告诉了他们应该是要去人民公园并给他们指了路。这时候飘起了细雨，微微有些凉意，赶紧找地方住下。第二日照着地图走到了春熙路，看到了熙熙攘攘的人群，每个地方都会有这样一个步行街，没什么差别了。顺着红星路往南找到了新南门汽车站，也就找到了交通饭店，房间里已经住了两位小伙子，阿前已经出来晃了两个月，也要走一段川藏线，另一位时间原因要先去九寨，轻轻松松就有伴同行，爽乎。晚上阿前带路到了永记汤圆面馆（武侯区武侯祠东街），很有历史感的一家小店，点了其五味汤圆和素椒面，值得一尝，也才知道为什么这边吃东西都是一两二两的来吃。饭后顺便看了下锦里，只觉着各种小吃做得很诱人。</description></item></channel></rss>